{"title": "Hỏi đáp: Bé bị ho", "question": "Chào bác sĩ. Bé của em này được 3 tháng 12 ngày. Khi mới sinh bé được 3kg, nay bé được 6,5 kg bú mẹ hoàn toàn, bé bú mẹ và ăn ngủ bình thường. Khoảng 1 tuần nay bé đi ị lỏng và có hạt hoa cải, hôm qua đến giờ thỉnh thoảng bé có ho vài tiếng. Xin hỏi bác sĩ bé nhà em có bị sao không và em nên làm gì?", "answer": "Chào bạn,,Bé bú sữa mẹ hoàn toàn có thể đi phân lỏng và có hạt (hoa cà hoa cải). Nếu bé vẫn bú bình thường, phân không đàm máu, không nôn ói, không sốt thì không sao. Nếu bé ho nhiều hơn thì bạn đưa bé đi khám bệnh mới chẩn đoán chính xác được.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-ho/"}
{"title": "Hỏi đáp: Khóc nhiều", "question": "Chào bác sĩ, bé nhà em khi sanh được 3,8kg và giờ được 2,5 tháng bé khóc nhiều, khi bé buồn ngủ mà chưa vỗ ngủ kịp là bé khóc, khóc cứng mình, thẳng người ra và không ra tiếng. Cho em hỏi như vậy có ảnh hưởng đến sức khỏe bé không? Em mới làm mẹ lần đầu mong bác sĩ tư vấn để em nuôi con tốt hơn. Cám ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên quan sát bé nhiều hơn để nhận biết các dấu hiệu buồn ngủ của bé và dỗ bé ngủ kịp thời, không nên để bé khóc nhiều như vậy. Mặc dù không ảnh hưởng đến sức khỏe nhưng sẽ làm cho tính nết của bé hay giận dữ.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/khoc-nhieu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 2 tháng rưỡi lười bú", "question": "Chào bác sĩ, bé nhà em tháng đầu bú đều ngủ đều, lượng sữa đến cuối tháng 1 bé bú được 120ml. Đến giữa tháng 2, bé lười bú và bú rất khó khăn, mỗi lần bú bé đều giẫy giụa, khóc la và lượng sữa giảm đi, một lần bú chỉ được 40-60ml. Em tự cân ở nhà cho bé thì biết được nữa tháng nay bé chỉ tăng 100gr, nhưng 2 tháng đầu bé tăng đều mỗi tháng 1kg2, vì bú ít nên bé ngủ thường hay giật mình, giấc ngủ ngắn, làm sao để bé bú lại như bình thường?", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám chuyên khoa dinh dưỡng.,Thân mến.,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-2-thang-ruoi-luoi-bu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bổ sung vitamin d cho bé", "question": "Thưa bác sĩ! Bé gái nhà tôi sinh thường ở bệnh viện Từ Dũ được 3kg. Bé bú sữa mẹ và dặm thêm sữa Nan pro vì sữa mẹ ít không đủ sữa cho bé, sau 2 tháng bé được 5kg. Dạo gần đây bé lười bú và ngủ nhiều có khi ngủ từ 11g đêm đến 7g sáng hôm sau không dậy bú đêm. Bé thức đòi bú mẹ xong ngủ tiếp đến 10g có khi 12g trưa. Mỗi cử bú rất lâu từ 1 – 2 tiếng, bú được xíu lè ra không bú nữa, nằm chơi hơn 30p mới đòi bú tiếp. Bé hay vặn mình và buổi sáng ít phơi nắng vì mỗi lần phơi đi rất xa nhà mới có nắng nên tôi sợ bé thiếu vitamin D. Xin hỏi bác sĩ cỡ tuổi bé nên bổ sung thêm vitamin D loại nào để tránh còi xương cho bé? Xin cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Mỗi ngày bạn nên cho bé uống 400 UI vitamin D (D2 hoặc D3 đều được). Không nhất thiết phải ra chỗ có nắng để phơi, chỉ cần bạn cho bé ra chỗ nào sáng sủa nhất cũng vẫn tốt hơn là ở trong nhà.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/bo-sung-vitamin-d-cho-be-23553/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé gái 14 tháng", "question": "Xin chào bác sĩ. Mình sinh bé khi 37,5 tuần bằng sinh mổ, bé nặng 2,8kg. Hiện nay bé gần 14 tháng nhưng nặng chỉ 9,2kg và cao 78cm. Bé hay bị viêm phổi, đã nhập viện 3 lần. Bé rất nghịch, không bao giờ ngồi yên. Bé biết đựng chựng khi hơn 7 tháng, đi tốt khi 9 tháng. Hiện nói được những tiếng một đơn giản như ba, cha, mẹ, chị, ra, … Xin hỏi bé phát triển như vậy là bình thường không; bé có thuộc nhóm trẻ suy dinh dưỡng về cân nặng và thấp về chiều cao không? Xin cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên xem biểu đồ tăng trưởng trong sổ sức khỏe của bé để tự theo dõi được sự phát triển của con mình hàng tháng. Hiện tại, cân nặng và chiều cao của bé bình thường nhưng cân nặng phát triển kém hơn chiều cao.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-gai-14-thang/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ hay bị ọc sữa", "question": "Bé nhà con sanh mổ ngày 20/11/2015 tại bệnh viện Từ Dũ, bác sĩ cho con hỏi sao bé hay bị ọc sữa quá có nhiều lúc đã ợ hơi xong rồi lại ọc ra? Ban ngày bé ít ngủ lắm chỉ ngủ khoảng 30 phút là thức như vậy có sau không bác? Trẻ chậm ợ hơi hoặc không ợ có phải bú chưa đủ no không? Con xin cám ơn. ", "answer": "Chào bạn,,Sau khi cho bé bú, bạn cần vác đứng 30 phút mới đặt bé nằm xuống. Bạn nên cho bé nằm trên gối chống trào ngược (mua ở BV Nhi đồng 1). Ợ hơi là do bé nuốt hơi nhiều, không phải do bé bú no. Ban ngày bé ngủ ít có thể do nhiệt độ phòng nóng hoặc ồn nên ngủ không ngon giấc. ,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-hay-bi-oc-sua/"}
{"title": "Hỏi đáp: Phân lỏng", "question": "Con em nay gần 6 tháng tuổi, bú mẹ hoàn toàn nhưng mỗi lần bé đi ngoài trong phân có dịch nhầy kéo sợi và thêm lấm tấm những cục nhỏ màu trắng giống như sữa bị sống, ngày bé đi ngoài khoảng 3 đến 4 lần phân lỏng. Bác sĩ cho em hỏi bé bị gì vậy và điều trị như thế nào? Nên cho bé uống thuốc gì? ", "answer": "Chào bạn,,Bạn không cho biết con bạn gần 6 tháng tuổi phát triển dinh dưỡng như thế nào? Cân nặng kg? chiều cao đạt cm? chế độ ăn hiện tại của trẻ ngoài sữa mẹ có dặm thêm gì khác? trẻ có bị đau bụng mỗi khi đi ngoài, có quấy khóc? Có ảnh đến giấc ngủ của trẻ và sự phát triển dinh dưỡng của trẻ? Nếu như trẻ tăng cân đạt chuẩn thì bạn đừng quá lo lắng, đa phần trẻ bú mẹ thường dễ tiêu, phân thường hơi lỏng, có bọt, có hạt như hoa cà hoa cải, trẻ có thể đi ngoài nhiều lần, thậm chí bú trên đi ngoài ở dưới, nhưng trẻ vẫn tăng cân tốt, ăn ngủ dễ. Nếu việc đi ngoài như thế ảnh hưởng nhiều đến thể trạng của trẻ thì bạn cần đưa trẻ đi khám BS chuyên khoa nhi để có thể xét nghiệm phân tìm nguyên nhân.,Chúc bạn thành công!,BS. Chung Thị Mộng Thúy\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/phan-long/"}
{"title": "Hỏi đáp: Da tay chân bé bị nhăn", "question": "Chào bác sĩ. Con em từ khi sinh ra thì thấy da tay, chân của bé khi duỗi thẳng ra rất nhăn nheo , lòng bàn chân rất bóng. Vậy bác sĩ cho em hỏi con em bị bệnh gì và cách điều trị như thế nào? Cám ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn không cho biết trẻ sinh đủ tháng hay thiếu tháng, cân nặng có phù hợp tuổi thai khi sinh? Tình trạng nước ối khi trẻ còn trong bụng mẹ như thế nào…tất cả các yếu tố đó đều có liên quan đến tình trạng da nhăn nheo của con bạn. Để khắc phục tinh trạng da nhăn nheo bạn cần cho trẻ bú mẹ tích cực. Trẻ tăng cân tốt sẽ nhanh chóng phục hồi tình trạng da nhăn.,Chúc bạn thành công!,BS. Chung Thị Mộng Thúy\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/da-tay-chan-be-bi-nhan/"}
{"title": "Hỏi đáp: Cân nặng, cách tắm nắng và giấc ngủ của bé", "question": "Chào bác sĩ! Tôi sinh bé ngày 7/12/2015 (sinh thường). Sau 1 tháng con tôi chỉ tăng được 1,1kg, bé bú mẹ gần như hoàn toàn. 1 ngày có khi cho bú thêm khoảng 30 hoặc 40ml sữa ngoài, nhưng không phải ngày nào cũng bú. Vậy cân nặng bé nhà tôi có ít quá không?Lúc mới 4 ngày bà nội đã cho bé phơi nắng (bắt đầu khoảng 8h, phơi 20 phút, cởi hết đồ bé, phơi khoảng 13 ngày như vậy). Khoảng 20 ngày tôi đã đổi giờ phơi cho bé. Hằng ngày tôi phơi nắng cho bé, khoảng 20 phút, dao động khoảng thời gian 6h45-7h30. Đầu bé hướng thẳng về phía ánh nắng mặt trời, mắt bé không bị chói nắng, nhưng tôi hạ thấp người bé để có nắng rọi vào mặt, cởi hết đồ bé ra. Tôi có tham khảo thông tin trên mạng internet về cách tắm nắng cho bé nhưng có những thông tin khác nhau làm tôi rất hoang mang. Có thông tin nói là nên cho bé phơi nắng liên tục và cởi hết đồ bé ra, có thông tin thì nói là nên phơi từng phần và khoảng 10 ngày thì nghỉ phơi, đợi 10-20 ngày sau thì phơi tiếp, và cách đặt bé phơi nắng của tôi thì có thông tin nói là sai. Nhờ bác sĩ giải đáp cách phơi nắng cho? Chân thành cảm ơn Bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Trẻ trong 3 tháng đầu trung bình mỗi tháng tăng 1kg là bình thường. Con bạn tăng 1.1kg vẫn nằm trong tầm phất triển bình thường. Trẻ nên được tắm nắng mỗi ngày trừ khi thời tiết lạnh hoặc có nhiều gió. Thời gian tắm nắng trung bình 15-30 phút là đủ. Thời gian tắm nắng mỗi ngày thay đổi theo mùa, không nhất thiết bạn phải tắm cố định cùng một giờ như thế mỗi ngày. Bạn có thể tắm nắng trước 9g sáng. Khi tắm nắng bạn cần che mắt trẻ tránh ánh nắng mặt trời chiếu thẳng vào mắt bé. Bạn có thể tắm nắng từng phần (nếu sợ trẻ lạnh) hoặc tắm toàn phần. Mục đích tắm nắng giúp trẻ khỏe mạnh, phòng ngừa còi xương do thiếu vit D.,Chúc bạn thành công!,BS. Chung Thị Mộng Thúy\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/can-nang-cach-tam-nang-va-giac-ngu-cua-be/"}
{"title": "Hỏi đáp: đi tiêu", "question": "Chào bác sĩ. Con em bữa nay được 2 tháng 5 ngày nặng 5,2 kg, lúc sinh mổ được 2,8kg, bú mẹ hoàn toàn. Từ khi sinh ra đến lúc bé gần 1 tháng rưỡi đi tiêu bình thường nhưng sau đó bé đi tiêu lại có phân màu vàng, có hạt hoặc dây lợn cợn, có mùi chua, có dịch nhầy như dịch mũi, ngày đi 2-3 lần, xì hơi hay ra 1 ít phân. Vậy cho em hỏi bé nhà em có vấn đề gì không? Em cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Con bạn được 2 tháng 5 ngày nặng 5,2 kg, lúc sinh mổ được 2,8kg, bú mẹ hoàn toàn, như vậy  là trẻ phát triển dinh dưỡng tốt. Trẻ bú mẹ hoàn toàn có sức đề kháng tốt, ít bị viêm nhiễm so trẻ bú bình và trẻ thường đi phân hơi lỏng, có nhày, có bọt, có hạt như hoa cà hoa cải, trẻ có thể đi ngoài nhiều lần, thậm chí bú trên đi ngoài ở dưới, nhưng trẻ vẫn tăng cân tốt, ăn ngủ dễ. Vì thế hiện tượng đi ngoài của con bạn vẫn nằm trong giới hạn bình thường của trẻ bú mẹ, bạn đừng quá lo lắng.,Chúc bạn thành công!,BS. Chung Thị Mộng Thúy\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/di-tieu-23527/"}
